調查指逾四成受訪年輕護理員有離職意向

一項調查發現，近半受訪年輕護理員有離職意向。

公開大學與信義會的調查團隊，前年以問卷訪問137名介乎18至30歲的全職護理員，包括保健員及護理員，3成半對現時工作不滿意，逾4成受訪者表示未來不希望再從事相關工作。

公開大學護理及健康學院副院長李燕瓊表示，在人口老化日益加劇下，年輕護理員的離職意向如此高，對社區護理服務業界造成沉重壓力。

她建議政府及業界要建立年輕人友善的工作環境，為他們提供進修及晉升機會，以提升他們的工作滿意度，鼓勵年輕人留職及投身護理行業。

屌你老味, 份工無晉升空間都算啦, 工作環境差到仆街, 好易做到勞損, 兼且要受班支那pcw氣, 咁樣點叫後生仔入行

好奇一問 護理員只係醫院既hca?

另外 en牌收5條2同有錢就有得讀 咁咩野人18-30歲會去讀保健員/護理員

咁有d人考唔到咪做依d工當跳板囉

係

引入大陸 下一步#

萬幾蚊日日玩屎尿加輪班

做保安好過啦

唔讀書既人

點解入職要求低嘅工就唔值高人工？連登成日吹奏外國藍領人工高係因為人地社會都認同厭惡性高危險性高嘅工值得用高人工黎吸引人黎做
香港就相反，厭惡性高嘅職業人工低咁仲點會有人肯做

因為容易取代
你唔做咪下一個黎做
是是但但做就收貨

香港係咩工都係撳低你個價，成個社會係好反智

仁依家又跳出黎話 冇拿做

en都爭都仆街啦，有得做en邊個會想做護理員丫

晨撚早引入左支那村姑做啦

我地香港本地人唔想受呢D閪工剝削，所以私院最撚多就係請大陸外奴返黎做PCW 加強剝削

Ｄ支那外奴返AAAAAANNNNNNNA休 AA........再黎過, 一個月返十幾日先有得放一日假

不過都唔知點解有本地人肯做落去, D咁既閪工, 得$34.5 / HR, 日返12粒鐘, 每週6天工作, 一個月返足26日, 月薪TOTAL得1萬
私院堅係CHEAP, 做津院好D, 有萬6 萬7